其實撈麵碗湯有咩用?

真正食法係點

噴小二

浪口

有時會結左一舊
倒少少湯就散返 就可以撈均d

洗手

唔係好似沾面咁食?

倒入撈埋食

係唔撚po 潮文 吹咩

呢個係舊時廣東人o既傳統
以前d面店講o既係「一乾三濕」
即係麵、湯、茶、汁 四樣
無論你食雲吞麵 雲吞撈麵 都一定要上齊呢四樣
如果你食撈麵 最正宗最傳統o既食法應該係先飲茶漱口
之後加醬油落兜湯度 食幾啖麵 含一啖湯
一野噴落個小二身上
「hi! 咁難食點食呀! 」

咁個店家就知你係行家 會打番個7折比你

洗手

飲

放啲麵落去變番湯麵

一乾三濕

😂🤣

笑左
有潮文既潛力

定本身係潮文黎?

有人貼左

就咁飲

留名睇世界大戰

詳細版召喚

要嚟飲·

本身係潮文
00後?

利瑪竇

你應該問飲湯 送埋碟撈麵嚟有咩用

我嚴選咗兩間香港都幾出名嘅雲吞麵店，膽粗粗食完麵問下鋪頭啲人，
第一間係深水埗，當我問完呢個問題後，阿姐不耐煩地望咗我一眼，
「咁你係咪唔飲呀？」佢一手已經拎住我碗湯，
「唔係，我想問點解會有呢碗湯啫。」
「撈麵咪有囉！」阿姐大大聲答我，
「咁點解撈麵會有碗湯嘅？有冇咩歷史典故咁架？」
阿姐靜默幾秒，好似望住個精神病人咁呆望住我，
「咁你係咪唔飲呀？」佢又拎住我碗湯，
就係咁，我無謂同阿姐無限Loop落去，俾錢就走佬。

第二間係元朗，聽講仲好老字號，果然裡面裝修都好似回到七十年代，
麵店入面啲師傅真係一睇就知係新界原居民，
通常阿叔特別多嘢講，仲懶係連張檯都吹到啲典故，
於是我走埋去，深吸一口氣，
「唔好意思，我想問呢，點解食撈麵一定會送碗湯嘅？」
個阿叔抬起頭望我，頸上條金鏈仲粗過我條皮帶，
「撈麵乾，咪俾湯你濕濕個嘴囉！」
「咁呢個整法有冇話咩典故，或者幾時開始有呢個傳統？」
「我八歲開始跟我阿叔整麵，貢多年都係咁架啦！」阿叔開始有啲唔耐煩，
「係咪潮州麵先會有呢個傳統？」我死纏佢唔放，
阿叔望住我，個樣有少少燥底，
「你去食茶記、食西餐夠有杯茶俾你啦，你唔問下佢有咩典故？！」
我一呆，心諗阿叔又有啲道理，
之後我就俾個阿叔趕走咗。

連問兩個麵店都係咁嘅結果，我開始懷疑，呢個根本就係一個傻的嗎問題，
挑，人地口乾咪問人攞碗湯囉！邊嚟咁多故仔呀！
一諗到自己又Seven咗，我就有啲唔開心，
行行下我又行入咗間雲吞麵店，我雙目無神地點咗個雲吞撈粗，
MK造型嘅店小二扔咗碟麵俾我，我茫然地望住兜麵，
我睇唔透，究竟呢兜純粹係一兜普通麵，定係一兜有情有義有血有肉嘅絕世好麵，
「究竟……….撈麵呢碗湯係點嚟嘅……」我自言自語，
MK仔聞言望向我，然後露出一個笑容，
「你係今日第三個問我呢個問題。」MK仔突然有種莫測高深嘅感覺，
「願聞其詳！」我興奮地說，

「嗱，呢個係舊時廣東人o既傳統，以前d面店講o既係「一乾三濕」…………」

等回帶潮文

90
但小弟孤陋寡聞 真係冇聽過

入黎為左睇依篇

n年前喎

洗䈐子

師兄 坐左幾耐

又撚新會然

去站務台申請掛返P牌啦

認真
有無巴打真係知碗湯係有咩用

渣架

多謝你令我知道仲上緊連登

入黎就係為左睇潮文

真係好多新會然

呢個先係真典故
上面堆人玩膠

意大利籍神父利瑪竇明末來華傳教
早期多活躍於澳門及廣州一帶
由於意大利粉一般不附湯
利瑪竇神父對華南麵食文化不太接受
於是每次出外用餐，點選湯麵時多會要求店家將麵和湯分開送上
乾麵上桌後再混以肉碎、蠔油或豉油加以調製作肉醬意粉狀，是為對家鄉菜的思念
利瑪竇的食法後來被廣傳開去，民間爭相仿傚，稱為"鬼佬麵"，亦即粵人第一代"鬼佬西餐"
由於忌諱，粵人後來把鬼字刪除成為今日兩廣一帶稱呼的"撈麵"
店家雖多不理解利瑪竇不喝湯的背後原意，但一般仍然會奉送清湯，以示本店乃正宗利瑪竇食法
清湯伴撈麵另上成為明末廣州高格調食店的象徵
後因滿清乾隆修定"四庫全書"，"清湯"一詞有眨滿清之意而故事被刪去
致有關記載盡失，只剩小部份老廣州以口耳相傳方式流傳典故
但撈麵造法流傳至今

真

我就估到會有呢個

99年

我已經難分真與假

裝咗app未各位手足

google都唔撚識？浪費網絡資源

洗臉

話明係沾面
咁都唔識，好打極有限

以為真係廣告

睇到一半就知中伏

有冇舉報link? 佢偷跑

我笑到停唔到

Emoji撚做乜勁

又撚新會撚

有上開高登嘅舊巴打就會睇過

呢個真係高汁 想當年連wiki都中伏

屌咁呢個真定假㗎

好耐冇見

關你咩事🤣🤣🤣

加監

三哥都唔識

寫到史書咁

Send俾三哥睇啦

個陣我都係⋯好撚認真咁睇
睇到最後 中撚左伏

一乾三濕其實係咪佢自創嘅詞語

入黎就係睇潮文

你以為連登啲icon整做乜？

等睇馬可孛羅版

裝左

釣新會然po

大聲笑鳥

呢個真係笑死人

新會然

00後

浸碌鳩

入黎為左睇呢個

上面rip

勁多00後

樓上搞到我俾老母屌

見到個標題以為就係依篇文

明末袁崇煥鎮守遼東拒清
相傳袁雖為文人﹐卻愛兵如子
與清軍交戰雖有報捷﹐但每聽到軍士死傷都是哀慟不已
由於軍中禁酒
袁就令伙頭把軍中慣常食糧清湯泡麵餅的麵與湯分開上﹐麵條只以油﹑鹽﹑蔥撈拌吃﹐
清湯則當作酒灑在地上祭奠死去的兵士
當時軍中將領對袁此舉甚為相敬﹐多有仿傚
後來袁被崇禎所殺﹐其舊部中有同鄉回到廣東就將這軍中習俗帶到民間﹐以示對袁的懷念

而撈麵附上清湯的習慣自此就一直流傳至今

入黎為左睇一乾三濕

我記得原版好似係三濕一乾唔係一乾三濕

麵、湯、茶、汁

好似吹得下

好耐冇見呢篇潮文出現

咁多新會員

屌你上面反正都俾人ban
試下俾多幾張唔同嘅嚟

Btw 4樓係正確答案

幾驚冇人po

好耐無見過三哥 幾時出番估

我00後都知

咪撚9up啦你老母
岩先一噴差d比人告蓄意散播新冠covid-19 病毒

拎人AC玩嘢 你真係仆街黎

洗手用
用手撈d麵

呢個真，夠晒咸殺菌用

又問

上連登咪撚用emoji 啦

好認真咁睇左

話說比較新嘅潮文係邊一篇
發覺loop黎loop去都係舊登啲文

入黎就係為左重溫篇文

小二

睇頭幾句以為真係有真正答案

係咁嘅話邊洗一碗

果碗湯 好大陣簡水味

漏咗開頭
我覺得呢段先係最精警

話說當年有高登仔問點解食雲吞撈會送碗湯， 當時無無聊聊嘅我忍唔住留咗個言： 「呢個係舊時廣東人o既傳統 以前d面店講o既係「一乾三濕」 即係麵、湯、茶、汁 四樣 無論你食雲吞麵 雲吞撈麵 都一定要上齊呢四樣 如果你食撈麵 最正宗最傳統o既食法應該係先飲茶漱口 之後加醬油落兜湯度 食幾啖麵 含一啖湯 一野噴落個小二身上 「Hi! 咁難食點食呀! 」 咁個店家就知你係行家 會打番個7折比你」 少不更事嘅我無估到高登威力咁大，直到後來我認真想搵個起源， 仆你個街搵嚟搵去都係搵返呢篇勁嘢，連OPEN RICE都有人用「一乾三濕」呢個Term， 我真係好後悔，兜出公海竟然中返自己伏， 所以我決定認真去搵返呢個起源出嚟。

撈麵嘅起源變撚左曼德拉效應，個個淨係識一乾三濕

係證明玩膠嘅威力可以去到幾大

終於有正確答案

咁就唔用得emoji㗎啦？🤔🤔

Lihkg no freedom😭